[麻甩食堂] 簡易麻婆豆腐

自己一個人 出街食又唔知食乜
諗住自己煮時 上網睇食譜見到人地淨係香料材料到十鳩幾種 睇見到麻煩
由其係bob叔條撚樣 架餐又多又高級
香料數埋都廿鳩幾種 叫我地呢d麻甩佬去邊到搵 真係幫佢含撚都唔得掂佢係我偶像來
所以希望可以同各位分享下不同簡單又好食既食譜
簡化得來又不失風味 亦保留到道菜最主要既味道

首先準備材料
薑蒜求鳩其切碎
軟豆腐一磚切粒放入鹽水浸住佢
免治豬肉 $5-10 視乎你想食幾多肉

文火爆香薑蒜末大約一兩分鐘到你聞到香味

加入辣豆瓣醬 兩大匙 再爆香一分鐘

加入豬肉炒至六成熟

加入半碗水或雞湯等滾起
滾起後加入小小老抽 糖 後試味
呢個時候如果各位有私家辣椒油麻辣醬可以加入少許去調味

加入豆腐後千其唔撚好大力炒
要溫柔咁去翻滾肉碎同豆腐 或者輕輕搖動隻pan
令所有豆腐都沾上醬汁後 中火煮2-3分鐘收汁同煮濃
再加入小量生粉水 煮到個汁好似一日第三篤精咁 半稀杰狀態 再轉大火煮半分鐘 之後就可以上碟啦

上碟前可以加上適當葱花 不

[quote]自己一個人 出街食又唔知食乜
諗住自己煮時 上網睇食譜見到人地淨係香料材料到十鳩幾種 睇見到麻煩
由其係bob叔條撚樣 架餐又多又高級
香料數埋都廿鳩幾種 叫我地呢d麻甩佬去邊到搵 真係幫佢含撚都唔得掂佢係我偶像來
所以希望可以同各位分享下不同簡單又好食既食譜
簡化得來又不失風味 亦保留到道菜最主要既味道

首先準備材料
薑蒜求鳩其切碎
軟豆腐一磚切粒放入鹽水浸住佢
免治豬肉 $5-10 視乎你想食幾多肉

文火爆香薑蒜末大約一兩分鐘到你聞到香味

加入辣豆瓣醬 兩大匙 再爆香一分鐘

加入豬肉炒至六成熟

加入半碗水或雞湯等滾起
滾起後加入小小老抽 糖 後試味
呢個時候如果各位有私家辣椒油麻辣醬可以加入少許去調味

加入豆腐後千其唔撚好大力炒
要溫柔咁去翻滾肉碎同豆腐 或者輕輕搖動隻pan
令所有豆腐都沾上醬汁後 中火煮2-3分鐘收汁同煮濃
再加入小量生粉水 煮到個汁好似一日第三篤精咁 半稀杰狀態 再轉大火煮半分鐘 之後就可以上碟啦

上碟前可以加上適當葱花 不過我唔食蔥 所以無加
屌未打哂就hi錯制post左

以上係小麻小辣版本
中意麻既巴打可以上碟前加入已磨碎花椒粒去提高麻辣感
或者好似我咁加花椒油或麻辣醬去代替花椒
想辣d就可以加入幾條切碎辣椒仔
切碎豆腐後浸起鹽水可以增加其硬度同口感
正宗麻婆豆腐講求麻辣色香燙
麻味就靠花椒油或麻辣醬or磨碎花椒粒
辣味就靠豆瓣醬同辣椒
色就靠少許既老抽
香味就靠爆香既薑蒜同醬料
燙就係加上碟前既大火加熱半分鐘去提高熱度

我都有落豆瓣醬呀 不過我嫌味道唔夠豐富加左自己既辣椒醬同麻辣醬

多謝支持

放假煮來試試

留名

成日煮 送飯一流

麻婆豆腐 魚香茄子 涼瓜牛肉
麻甩必食

好波 我自己仲意食辣到仆街果啲

真係好撚易

一直想整麻婆豆腐, 不過見食譜要勁多料所以冇整
得閒有機會會跟巴打食譜煮一次

咁都叫多 ？

要簡單買李錦記預先調好既醬料囉

唔錯 巴打會唔會出埋其他家常小菜教學

想請教下用鹽水浸豆腐既原因係

輕輕醃下啲豬肉
炒熟落醬落豆腐
滾起就食得

呢個真 次次見到咁多香料就睇下先 完全冇心機去煮

我鍾意加埋炸菜粒